**太陽計劃**（）為[香港電台舉辦的活動](../Page/香港電台.md "wikilink")，於每年[夏季舉行](../Page/夏季.md "wikilink")。第一屆活動在1988年舉行，當時邀得[史泰龍為開幕典禮嘉賓](../Page/史泰龍.md "wikilink")。每年的太陽計劃都會邀請不同歌手創作及主唱[主題曲](../Page/主題曲.md "wikilink")。

## 每年活動

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>主題</p></th>
<th><p>主題曲</p></th>
<th><p>主題曲主唱者</p></th>
<th><p>超級太陽使者</p></th>
<th><p>太陽少男少女</p></th>
<th><p>活動<a href="../Page/T恤.md" title="wikilink">T恤</a><a href="../Page/設計師.md" title="wikilink">設計師</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1988</p></td>
<td></td>
<td><p>太陽計劃</p></td>
<td><p><a href="../Page/Raidas.md" title="wikilink">Raidas</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/史泰龍.md" title="wikilink">史泰龍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989</p></td>
<td><p>陽光活力 千度魅力</p></td>
<td><p>莫負青春</p></td>
<td><p><a href="../Page/太極.md" title="wikilink">太極</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/尊龍.md" title="wikilink">尊龍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990</p></td>
<td><p>太陽本色 傳熱傳真</p></td>
<td><p>太陽的心</p></td>
<td><p><a href="../Page/Beyond.md" title="wikilink">Beyond</a></p></td>
<td><p>Jason Donovan<br />
Obsession<br />
<a href="../Page/凱莉·米洛.md" title="wikilink">凱莉·米洛</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991</p></td>
<td><p>太陽精神 我做得到</p></td>
<td><p>我做得到</p></td>
<td><p><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a>、<a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成龍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成龍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td></td>
<td><p>太陽精神</p></td>
<td><p><a href="../Page/李寧.md" title="wikilink">李寧</a>、<a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>、<a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a>、<a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a>、<a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/徐小鳳.md" title="wikilink">徐小鳳</a>、<a href="../Page/德永英明.md" title="wikilink">德永英明</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993</p></td>
<td><p>太陽照大地 愛心傳千里</p></td>
<td><p>在晴朗的天空下[1]</p></td>
<td><p><a href="../Page/李宗盛.md" title="wikilink">李宗盛</a>、<a href="../Page/周華健.md" title="wikilink">周華健</a>、<a href="../Page/黃耀明.md" title="wikilink">黃耀明</a>、<a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成龍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/工藤靜香.md" title="wikilink">工藤靜香</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>身體力行 太陽精神</p></td>
<td><p>火太陽</p></td>
<td><p><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a>、<a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>、<a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a>、<a href="../Page/草蜢.md" title="wikilink">草蜢</a>、<a href="../Page/鄭嘉穎.md" title="wikilink">鄭嘉穎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>、<a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a>、<a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>太陽精神 服務社群</p></td>
<td><p>你要似你</p></td>
<td><p><a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>、<a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a>、<a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a>、<a href="../Page/王菲.md" title="wikilink">王菲</a>、<a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a>、<a href="../Page/陳慧嫻.md" title="wikilink">陳慧嫻</a>、<a href="../Page/周華健.md" title="wikilink">周華健</a>、<a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a>、<a href="../Page/李克勤.md" title="wikilink">李克勤</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a>[2]、<a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>太陽精神 激發潛能</p></td>
<td><p>See The Sunrise</p></td>
<td><p><a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>、<a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a>、<a href="../Page/周慧敏.md" title="wikilink">周慧敏</a>、曾仕賢、<a href="../Page/邰正宵.md" title="wikilink">邰正宵</a>、<a href="../Page/麥子杰.md" title="wikilink">麥子杰</a>、<a href="../Page/陳潔儀.md" title="wikilink">陳潔儀</a>、<a href="../Page/松田聖子.md" title="wikilink">松田聖子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張曼玉.md" title="wikilink">張曼玉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>飛躍九七 灌溉香港</p></td>
<td><p>十個太陽</p></td>
<td><p><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a>、<a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>辣到埋身</p></td>
<td><p>光合作用</p></td>
<td><p><a href="../Page/張惠妹.md" title="wikilink">張惠妹</a>、<a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>、<a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a>、<a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a>、<a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>SUN科技力量</p></td>
<td><p>SUN力量</p></td>
<td><p><a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a>、<a href="../Page/李玟.md" title="wikilink">李玟</a>、<a href="../Page/Puffy.md" title="wikilink">Puffy</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/張柏芝.md" title="wikilink">張柏芝</a>、<a href="../Page/謝霆鋒.md" title="wikilink">謝霆鋒</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>保衛地球</p></td>
<td><p>請你抬頭</p></td>
<td><p><a href="../Page/王力宏.md" title="wikilink">王力宏</a>、<a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a>、<a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a>、<a href="../Page/陳曉東.md" title="wikilink">陳曉東</a>、<a href="../Page/謝霆鋒.md" title="wikilink">謝霆鋒</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/李彩樺.md" title="wikilink">李彩樺</a>、<a href="../Page/雪兒.md" title="wikilink">雪兒</a>、<a href="../Page/陳冠希.md" title="wikilink">陳冠希</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>只要有目標</p></td>
<td><p>只要有目標</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳冠希.md" title="wikilink">陳冠希</a>、<a href="../Page/蕭亞軒.md" title="wikilink">蕭亞軒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西城男孩.md" title="wikilink">西城男孩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳文媛.md" title="wikilink">陳文媛</a>、<a href="../Page/王秀琳.md" title="wikilink">王秀琳</a>、<a href="../Page/方力申.md" title="wikilink">方力申</a>、<a href="../Page/陳司翰.md" title="wikilink">陳司翰</a>、<a href="../Page/楊天經.md" title="wikilink">楊天經</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>創造優質人生</p></td>
<td><p>我們在成長</p></td>
<td><p><a href="../Page/周杰倫.md" title="wikilink">周杰倫</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Twins.md" title="wikilink">Twins</a>、<a href="../Page/余文樂.md" title="wikilink">余文樂</a>、<a href="../Page/蕭正楠.md" title="wikilink">蕭正楠</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>有太陽，就有我地</p></td>
<td><p>太陽底下</p></td>
<td><p><a href="../Page/孫燕姿.md" title="wikilink">孫燕姿</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/林嘉欣.md" title="wikilink">林嘉欣</a>、<a href="../Page/Boy&#39;z.md" title="wikilink">Boy'z</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>天地原色，太陽演繹</p></td>
<td><p>天地驕陽</p></td>
<td><p><a href="../Page/Twins.md" title="wikilink">Twins</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/房祖名.md" title="wikilink">房祖名</a>、<a href="../Page/薛凱琪.md" title="wikilink">薛凱琪</a>、<a href="../Page/女生宿舍.md" title="wikilink">女生宿舍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>歡笑、和平、永不放棄</p></td>
<td><p>希望在人間</p></td>
<td><p><a href="../Page/許志安.md" title="wikilink">許志安</a>、<a href="../Page/韓紅.md" title="wikilink">韓紅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/衛蘭.md" title="wikilink">衛蘭</a>、<a href="../Page/關智斌.md" title="wikilink">關智斌</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊千嬅.md" title="wikilink">楊千嬅</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>Sun Shine on the Go，讓我們的太陽走出去</p></td>
<td><p>橙色暑假</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊千嬅.md" title="wikilink">楊千嬅</a>、<a href="../Page/側田.md" title="wikilink">側田</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/泳兒.md" title="wikilink">泳兒</a>、<a href="../Page/衛詩.md" title="wikilink">衛詩</a>、<a href="../Page/關楚耀.md" title="wikilink">關楚耀</a>、<a href="../Page/張含韻.md" title="wikilink">張含韻</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Soler.md" title="wikilink">Soler</a>、<a href="../Page/2R.md" title="wikilink">2R</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>共融多元族群、開拓無限可能、創造快樂地圖</p></td>
<td><p>快樂地圖Let's go</p></td>
<td><p><a href="../Page/曹格.md" title="wikilink">曹格</a>、<a href="../Page/衛蘭.md" title="wikilink">衛蘭</a>、<a href="../Page/張敬軒.md" title="wikilink">張敬軒</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/江若琳.md" title="wikilink">江若琳</a>、<a href="../Page/陳柏宇.md" title="wikilink">陳柏宇</a>、<a href="../Page/Sun_Boy&#39;z.md" title="wikilink">Sun Boy'z</a>、<a href="../Page/HotCha.md" title="wikilink">HotCha</a>、<a href="../Page/裕美.md" title="wikilink">裕美</a>、<a href="../Page/洪卓立.md" title="wikilink">洪卓立</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/孫耀威.md" title="wikilink">孫耀威</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008</p></td>
<td><p>心火相傳 我有火</p></td>
<td><p>心火相傳</p></td>
<td><p><a href="../Page/方大同.md" title="wikilink">方大同</a>、<a href="../Page/謝安琪.md" title="wikilink">謝安琪</a>、<a href="../Page/吳雨霏.md" title="wikilink">吳雨霏</a>、<a href="../Page/林峯.md" title="wikilink">林峯</a>、<a href="../Page/農夫.md" title="wikilink">農夫</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/唐素琪.md" title="wikilink">唐素琪</a>、<a href="../Page/黃鎧晴.md" title="wikilink">黃鎧晴</a>、<a href="../Page/麥家瑜.md" title="wikilink">麥家瑜</a>、<a href="../Page/鄧紫棋.md" title="wikilink">鄧紫棋</a>、<a href="../Page/陳偉霆.md" title="wikilink">陳偉霆</a>、<a href="../Page/周柏豪.md" title="wikilink">周柏豪</a>、<a href="../Page/狄易達.md" title="wikilink">狄易達及</a><a href="../Page/Square_(組合).md" title="wikilink">Square</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/麥浚龍.md" title="wikilink">麥浚龍</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>Cheer up! Gear up! Never give up!</p></td>
<td><p>Cheer Up!</p></td>
<td><p><a href="../Page/容祖兒.md" title="wikilink">容祖兒</a>、<a href="../Page/倉木麻衣.md" title="wikilink">倉木麻衣</a>、<a href="../Page/林俊傑.md" title="wikilink">林俊傑</a>、<a href="../Page/張敬軒.md" title="wikilink">張敬軒</a>、<a href="../Page/泳兒.md" title="wikilink">泳兒</a>、<a href="../Page/陳偉霆.md" title="wikilink">陳偉霆</a>、<a href="../Page/徐子珊.md" title="wikilink">徐子珊</a>、<a href="../Page/鄧紫棋.md" title="wikilink">鄧紫棋</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/王梓軒.md" title="wikilink">王梓軒</a>、<a href="../Page/溫家恆.md" title="wikilink">溫家恆</a>、<a href="../Page/方珈悠.md" title="wikilink">方珈悠</a>、<a href="../Page/李蘊.md" title="wikilink">李蘊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/薛凱琪.md" title="wikilink">薛凱琪</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>為生命上色</p></td>
<td><p>Color My World</p></td>
<td><p><a href="../Page/RubberBand.md" title="wikilink">RubberBand</a>、<a href="../Page/Mr..md" title="wikilink">Mr.</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>愛在當下</p></td>
<td><p>愛在當下</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧紫棋.md" title="wikilink">鄧紫棋</a>、<a href="../Page/C_AllStar.md" title="wikilink">C AllStar</a>（另有一二台DJ版）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>夢想地圖</p></td>
<td><p>呼喊青春</p></td>
<td><p><a href="../Page/盧凱彤.md" title="wikilink">盧凱彤</a>、<a href="../Page/Shine.md" title="wikilink">Shine</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>為夢想啟航</p></td>
<td><p>為夢想啟航</p></td>
<td><p><a href="../Page/王菀之.md" title="wikilink">王菀之</a>、<a href="../Page/張繼聰.md" title="wikilink">張繼聰</a>、<a href="../Page/C_AllStar.md" title="wikilink">C AllStar</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡夏.md" title="wikilink">胡夏</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>我敢青春 成就夢想</p></td>
<td><p>青春敢想</p></td>
<td><p><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>Colour Your Life</p></td>
<td><p>Colour Your Life</p></td>
<td><p><a href="../Page/馮允謙.md" title="wikilink">馮允謙</a>、<a href="../Page/張敬軒.md" title="wikilink">張敬軒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊千嬅.md" title="wikilink">楊千嬅</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>Power Your Life</p></td>
<td><p>原力 (Power Your Life)</p></td>
<td><p><a href="../Page/周柏豪.md" title="wikilink">周柏豪</a>、<a href="../Page/陳柏宇.md" title="wikilink">陳柏宇</a>、<a href="../Page/洪卓立.md" title="wikilink">洪卓立</a>、<a href="../Page/許廷鏗.md" title="wikilink">許廷鏗</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>DJ 訓練班-聲音教室</p></td>
<td><p>當自強</p></td>
<td><p><a href="../Page/Dear_Jane.md" title="wikilink">Dear Jane</a>、<a href="../Page/JW.md" title="wikilink">JW</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>30 Better</p></td>
<td><p>分享的勝利</p></td>
<td><p><a href="../Page/Supper_Moment.md" title="wikilink">Supper Moment</a>、<a href="../Page/Gin_Lee.md" title="wikilink">Gin Lee</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

<references/>

## 外部連結

  - [2000年太陽計劃官方網頁](http://rthk27.rthk.org.hk/homepage/special/solar2000/index.html)
  - [2005年太陽計劃官方網頁](https://web.archive.org/web/20070705062756/http://www.teenpower.rthk.org.hk/teenspecial/solar2005/)
  - [2007年太陽計劃官方網頁](http://www.rthk.org.hk/special/solar2007/events.htm)
  - [2008年太陽計劃官方網頁](http://www.rthk.org.hk/special/solar2008/index.htm)
  - [2009年太陽計劃官方網頁](http://www.rthk.org.hk/special/solar2009)
  - [2011年太陽計劃官方網頁](https://web.archive.org/web/20110714215434/http://rthk.hk/special/solar2011/)
  - [2012年太陽計劃官方網頁](https://web.archive.org/web/20130407004236/http://rthk.hk/special/solar2012/)
  - [2013年太陽計劃官方網頁](https://web.archive.org/web/20141012140938/http://rthk.hk/special/solar2013/)
  - [2014年太陽計劃官方網頁](https://web.archive.org/web/20140412062313/http://rthk.hk/special/solar2014/)
  - [2015年太陽計劃官方網頁](http://rthk.hk/special/solar2015/)
  - [2016年太陽計劃官方網頁](http://rthk.hk/special/solar2016/)

[T](../Category/香港表演藝術.md "wikilink")
[Category:香港電台](../Category/香港電台.md "wikilink")

1.  國語版本為「真心英雄」，由李宗盛、周華健、黃耀明及成龍合唱。
2.  <http://www.hkheadline.com/news/headline_news_detail.asp?id=4755>